<resources>

    <string name="app_name">Muskiz Ezagutzen</string>
    <string name="title_activity_maps">Muskiz ezagutzen!</string>
    <string name="close">Itxi</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->


    <!-- Menu Principal -->
    <string name="hintUser">Erabiltzailea</string>
    <string name="hintClase">Gela</string>
    <string name="start">Hasiera</string>
    <string name="othersUsers">Gordetako jokoak:</string>
    <string name="eresProfesor"><u>ZAKATU EMEN IRAKASLEA BAZARA</u></string>
    <string name="partidaguardada">Egin klik joko honekin jarraitzeko</string>


    <!-- Map Activity -->
    <!-- Menu -->
    <string name="modes">Moduak</string>
    <string name="puntuation">Puntuazioa</string>
    <string name="others">Beste batzuk…</string>
    <string name="freeMode">Aske modua</string>
    <string name="guidedMode">Modu gidatua</string>
    <string name="profesorMode">Irakasle modua</string>
    <string name="yourProgress">Zure garapena</string>
    <string name="ranking">Rankina</string>
    <string name="aboutUs">Guri buruz</string>
    <string name="logOut">Saioa Itxi</string>

    <!-- YourProgress -->
    <string name="progressPuntuation">Zure Puntuazioa</string>
    <string name="gamesDone">Amaitutako Jokuak</string>

    <!-- Playa La Arena -->
    <string name="gameLaArenaHondartza">La Arena Hondartza</string>
    <string name="cardsMatch">Zuzena!</string>

    <!-- Hermita -->
    <string name="gameHermitaDePobeña">Pobelako Ermita</string>


    <!-- Fundicion -->
    <string name="gameFundicion">Pobeñako Burdinola</string>

    <!-- Castillo Muñatones -->
    <string name="gameCastilloMuñatones">Muñatones Gaztelua</string>
    <string name="explanationCastilloMuñatones">Muñatones Gaztelua Muskizen dago, Bizkaian.
        Somorrostro haranan dagoen herri bat da, Barbadun ibaiaz osatuta dagoena.
        7500 biztanle inguru ditu eta udalerria naturagune babestu batean dago.
        Hitz egingo dugun gaztelu hau Petronor enpresaren findegiaren aurrean aurkituko dugu.
        Gaztelua deitzen den arren, dorretxea da.
        Aipatzekoa da ez dela edozein dorretxe, Lope García de Salazarrena baizik,
        Bizkaiko Erdi Aroko pertsonaiarik nabarmenetakoa. 1339. urtean eraiki zen,
        aurretik aipatutako garaiaren amaieran.
        Muñatones egungo gaztelua mendeetan zehar eraiki eta suntsitu zen,
        era guztietako garaipen eta porrotekin. Gaur egun, Muñatones gaztelua
        da bere garaiko ezaugarri gehienak mantentzen dituen Bizkaiko gaztelu bakarra.  </string>
    <!-- Itsaslur Ibilbidea -->
    <string name="gameItsaslurIbilbidea">Itsaslur Ibilbidea</string>

    <string name="waiting">Itzaroten</string>
    <string name="waitingExplanation">Irakasleak azalpena ematen amaitu arte itxaron beharko duzu</string>
    <string name="itsaslurQ1">Nondik sartu gara ibilbidera?</string>
    <string name="itsaslurQ2">Zer ikusi dugu ibilbidean?</string>
    <string name="itsaslurQ3">Zer aurkitu dugu bide erdian?</string>
    <string name="itsaslurQ4">Non hartu dezakegu bainu bat?</string>
    <!-- San Juan gaua-->
    <string name="gameSanJuan">San Juan gaua </string>
    <string name="explanationSanJuan">San Joan gaua urteko gaurik laburrena bezala ezagutzen da, nahiz eta, egia esan, gaur egungo benetako data ekainaren 21a izan, udako solstizioa noiz ospatzen den. Kristautasunak egin zuen egokitzapenak azaltzen du ez datorrela bat udako solstizioarekin. Gaur gauean San Joan Etxeekin ospatuko da, suak dena erretzen du, sua desiratzen da eta udako ongietorria egingo da. Egun magikoa izateaz gain, izpiritu txarrak uxatzea edo gertatu diren gauza txarrekin apurtzea.
Antzina, su hauek eguzkiari indar gehiago emateko eta horrela argia luzatzeko asmoz pizten ziren. Antzina, jai pagano gisa ospatzen zen, eguzkia jainkotzat hartzen baitzen. Kristautasunaren etorrerarekin, ospakizuna aldatuz joan zen, baina ez du inoiz bere esentzia galdu. Gaur egun, tradizioa eta erritualak nahasten dira, eta bakoitzak nahi duen bezala ospatzen du, suaren inguruan dantzan, gainetik salto eginez, gauaz gozatuz.
Data honen jatorria San Joan Bataiatzailea jaio zen eguna da, bere aita Zacariasek su bat piztea agindu baitzuen semearen jaiotza iragartzeko.
Muskizen, garrantzi handia du 22: 30ean geltokian hasten den zuzien jaitsierak. Ondoren, 23: 30ak aldera, su artifizialak hasten dira eta ondoren berbena bat. Gau horretan Muskizera hurbiltzen diren pertsonek zuziak pizten dituzte Petronorreko biltegi zaharrera arte, txistulariekin batera, eta gero zuziak San Jorgeko sutara botatzen dituzte.
</string>
    <!-- Pantalla felicitacion-->
    <string name="congratulations1">Egin duzu, lagun!</string>
    <string name="congratulations2">Erronka osatu duzu</string>
    <string name="GoToMap">Mapara joan</string>

    <!-- Pantalla PopUp-->
    <string name="explicacion1">"Jokuak bete txapak lortzeko! "</string>
    <!-- Pantalla felicitacion-->
    <string name="gamePuenteRomano">Pubeñako Zubi Erromanikoa</string>

    <string name="Continue">Jarraitu</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="puente_romano_enunciado_1">El Pobaleko zubi erromanikoa El Pobaleko burdinolarantz doa, Barbadun ibaiaren gainean. XIII. mendean eraiki zen, eta Muskiz zen herriko zubirik zaharrena.</string>
    <string name="puente_romano_enunciado_2">Muskizeko erdigunetik Barbadun ibaia igarotzen zen, eta, beraz, zubi bat eraiki behar izan zuten herritik arazorik gabe mugitu ahal izateko. Horri esker, Galdames eta Sopuertatik Muskizera pasatzen zen jendea. Zubi hau beharrezkoa izan zen arazo demografikoengatik.</string>
    <string name="puente_romano_enunciado_3">Zubia harrizkoa da. Arkuzko bi begi zituen, baina gaur egun bat dauka, Karlistaldietan bestea hondoratu egin baitzen, eta horren ordez hormigoizko pasabide bat eraiki da gaur egun. Gutxi gorabehera bi metroko zabalera du eta ez du babes-hormarik. Zubia ez erortzeko, zutabe handi bat eraiki da. Gaur egun ere bertatik pasa daiteke, baina ez da aspalditik erabiltzen.</string>
    <string name="puente_romano_preg_1">Zein mendetan eraiki zen Pobaleko zubi erromanikoa?</string>
    <string name="puente_romano_preg_2">Zer ibaik zeharkatzen du zubi hau?</string>
    <string name="puente_romano_preg_3">Zertarako eraiki zen zubi hau?</string>
    <string name="puente_romano_preg_4">Zerez dago zubia eraikia?</string>
    <string name="puente_preg_1_res_1">III. Mendean</string>
    <string name="puente_preg_1_res_2">XIII. mendean, Muskizko zaharrena izan zen</string>
    <string name="puente_preg_1_res_3">XX. Mendean</string>
    <string name="puente_preg_2_res_1">Barbadun ibaia</string>
    <string name="puente_preg_2_res_2">Nerbioi ibaia</string>
    <string name="puente_preg_2_res_3">Kadagua ibaia</string>
    <string name="puente_preg_3_res_1">Dekorazio gisa eraiki zen</string>
    <string name="puente_preg_3_res_2">Animaliek alde batetik bestera pasa ahal izateko</string>
    <string name="puente_preg_3_res_3">Galdames eta Sopuertako pertsonak Muskizera igaro ahal izateko</string>
    <string name="puente_preg_4_res_1">Egurrez</string>
    <string name="puente_preg_4_res_2">Harriz</string>
    <string name="puente_preg_4_res_3">Burdinez</string>
    <string name="reiniciar_juego">Reiniciar</string>
    <string name="jugar">Jolastu</string>
    <string name="open">Zabaldu</string>
    <string name="volver">Itzuli</string>
    <string name="incorrecto">Okerra</string>
    <string name="mar_tranquilo">Barea</string>
    <string name="mar_revuelto">Zakarra</string>
    <string name="upv1">Uxue Cerrada</string>
    <string name="upv2">Irati Bargos</string>
    <string name="upv3">Oihane Baz</string>
    <string name="upv4">Aitor del Pozo</string>
    <string name="tx1">Jon Gonzalez</string>
    <string name="tx2">Eder Torres</string>
    <string name="tx3">Daniel Diez</string>
    <string name="tx4">Youssef Ait</string>
    <!-- Descripciones -->
    <string name="DescripcionCastillo">
Musques-eko (Bizkaia, Espainia) Muñatones gaztelua altxatzen da, itsasoarekin bat egiten duten heinean Barbadún (edo Mayor) ibaia eta bere ibaiadarrak, Cotorrio ibaia adibidez, osatzen dituzten belardi eta paduretan nagusituz.</string>
    <string name="DescripcionLaarena">La Arena hondartza Bizkaiko Zierbena eta Muskiz udalerrien artean kokatua, Euskal Herria (Espainia), harea iluneko hondartza da, Barbadún ibaiaren bokalearen ondoan, La Arena (Ciérvana) eta Pobeña (Muskiz) herrien ondoan.</string>
    <string name="DescripcionPuente">El Pobaleko zubi erromanikoak El Pobal burdinolara eramaten du, Barbadun ibaiaren gainean. XIII. Mendean eraiki zen, eta Muskiz hiriko zubirik zaharrena izan zen.</string>
    <string name="Descripcionermita">Hondartzaren zati bat Barbadun itsasadarreko natur eremu babestuan sartuta dago.</string>
    <string name="Descripcionitzalsur">Itsaslur bide berdeak, herrian Itsaslur pasealekua izenez ezagutzen dena, Pobeña eta Kobaron hiriguneak batzen ditu, Bizkaiko pasealeku ederrenetako bat sortuz.\n\n
        Familia-ibilaldia, bere edertasunagatik, urtean milaka pertsona erakartzen dituena.</string>
    <string name="DescripcionSanjuan">San Joan jaiak, San Joan bezpera edo San Joan gaua ere deituak, ekainaren 24an San Joan Bataiatzailearen jaiotzaren kristau jaiaren aurreko ospakizunaren bezpera da. Batzuek jaia edo ospakizunetako batzuk kristautasunaren aurreko edo arrotzak diren jatorri paganoko errituekin lotzen dituzte. Suak egitea ohiko elementua izan ohi da.</string>
    <string name="IrPuzzle">Puzzlera joan</string>
    <string name="Marinero1">Talaiak eta keinulari-postuak oso azpiegitura sinpleak ziren, eta Pobeñakoa hain zuzen, XVI. eta XVIII. mendeen artean sortua izan zen. Muskileen beharrak asetzea gain, talaia hori arrantzatzeko izan zen Somorrostroko meategietako burdin mineralekin merkataritza-trafikoa eta Barbadun ibaiko burdinoletako burdina kudeatzeko, ibilitako ontzi txikien laguntzarekin.</string>
    <string name="Nosotros">EHUko Irakaskuntzako ikasle talde bat gara. CIFP Txurdinagako ikasle talde batekin batera aplikazio bat egin dugu Muskizko Lehen Hezkuntzako haurrek jolasten ari diren bitartean ikas dezaten.</string>
    <string name="Idea">Diseinatuta:</string>
    <string name="Desarrollo">Garatuta:</string>
    <string name="DescProf">Irakasleak jolas batzuen erantzunak ikusteko gunea. Azkenik, bera izango da beste partida batzuk kontrolatzeaz arduratuko dena.</string>
    <string name="ResButPuente">Zubi erromanikora joan</string>
    <string name="ResButPaseo">Itsaslurrera joan</string>
    <string name="ResButCastillo">Gaztelura joan</string>
    <string name="ResButHermita">Hermitara joan</string>
    <string name="Comprobar">Egiaztatu</string>
    <string name="ResTxtCas">Puzzlearen azken irudiak gaztelua izan behar da. Itxura hau izan beharko du:</string>
    <string name="ResTxtHermita">Jokoaren irtenbideak hauek dira: itsaso zakarra eta barea, hona hemen argazki ezberdinen irtenbideak:</string>
    <string name="ResTranquilo">Itsaso barea:</string>
    <string name="ResRevuelto">Itsaso zakarra:</string>
    <string name="Marinero2">Nuestra Señora del Socorro baseliza, 1768. urtean eraikia izan zen, eta Barbadun ibaiaren bokalearen ondoan dago. Izenak adierazten duen bezala, Nuestra Señora del Socorro deitzen dute laguntza eskatzeko arriskua zegoenean erabiltzen baitzuten, eta horrek Pobeñako marinelen kutunetako bat bihurtu zuen, arrantzara ateratzen zirenean beti itsasoan egoten baitziren. Hori dela eta, arrantzan hasi baino lehen, txalupak bertan gelditu, babesa eskatzera igo eta itsasoaren egoera begiratzen zuten, ontziratzea komeni zen ala ez erabakitzeko.</string>
    <string name="Bienvenido">Ongi etorri Muskizera!</string>
    <string name="CrearSala">Gela bat sortzeko garaia iritzi da zure ikasleak sartzeko!</string>
    <string name="Informacion">Mesedez, idatzi zure izena, zure gelaren izena (zure ikasleek pasahitz gisa erabiliko dute jokoan sartzeko) eta erabiltzailearen eskuliburuan emandako pasahitza.</string>
    <string name="Crear">Sortu</string>
    <string name="txtLibre">Modu librean zaude orain</string>
    <string name="txtGuiado">Modu gidatuan zaude orain</string>
    <string name="txtLejos">Urruti zaude puntutik! Hurbildu gehiago jolasteko.</string>
    <string name="Aceptar">Ados</string>
    <string name="DescripcionBurdinola">El Pobal Burdinola antzinako fabrika hidrauliko bat da, non burdin minerala lantzen zen mota guztietako tresnak egiteko, batez ere etxeko erabilerarako.Barbadún ibaiaren ondoan eraiki zen XVI.mendearen hasieran.</string>

    <string name="Ayudacastillo">Joko honetan puzzlea konpondu behar duzu,
        horretarako eduki sakatuta beheko irudiak dagokion espazioan arrastatu eta jaregiteko. Zorte on!</string>
    <string name="Ayudaplaya">Joko honetan txartelak elkartu behar dituzu, horretarako aurkitu behar duzu
        irudi eta deskribapen bikoteak. Zorte on!</string>
    <string name="expLaberinto1">San Joan gaua urteko gaurik laburrena bezala ezagutzen da, nahiz eta, egia esan, gaur egungo benetako data ekainaren 21a izan, udako solstizioa noiz ospatzen den. Kristautasunak egin zuen egokitzapenak azaltzen du ez datorrela bat udako solstizioarekin. Gaur gauean San Joan Etxeekin ospatuko da, suak dena erretzen du, sua desiratzen da eta udako ongietorria egingo da. Egun magikoa izateaz gain, izpiritu txarrak uxatzea edo gertatu diren gauza txarrekin apurtzea.</string>
    <string name="expLaberinto2">Antzina, su hauek eguzkiari indar gehiago emateko eta horrela argia luzatzeko asmoz pizten ziren. Antzina, jai pagano gisa ospatzen zen, eguzkia jainkotzat hartzen baitzen. Kristautasunaren etorrerarekin, ospakizuna aldatuz joan zen, baina ez du inoiz bere esentzia galdu. Gaur egun, tradizioa eta erritualak nahasten dira, eta bakoitzak nahi duen bezala ospatzen du, suaren inguruan dantzan, gainetik salto eginez, gauaz gozatuz.</string>
    <string name="expLaberinto3">Data honen jatorria San Joan Bataiatzailea jaio zen eguna da, bere aita Zacariasek su bat piztea agindu baitzuen semearen jaiotza iragartzeko.</string>
    <string name="Ayudapuente">Joko honetan galdera batzuk behar bezala erantzun behar dituzu,
        zubia guztiz ezagutzeko. Zorte on!</string>
    <string name="Ayudapaseo">
        Joko honetan galdera batzuk behar bezala erantzun behar dituzu,
        amaierara iristeko
        . Zorte on!</string>
    <string name="Ayudaermita">
Joko honetan ondo erantzun behar duzu itsasoa bare dagoen edo
        aitzitik, asaldatuta dago
        . Zorte on!</string>
</resources>