<resources>

    <string name="app_name">Grupo5Reto2</string>
    <string name="title_activity_maps">Muskiz ezagutzen!</string>
    <string name="open">Open</string>
    <string name="close">Close</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->


    <!-- Menu Principal -->
    <string name="hintUser">Usuario</string>
    <string name="hintClase">Clase</string>
    <string name="start">Inicio</string>
    <string name="othersUsers">Otros usuarios</string>

    <!-- Map Activity -->
    <!-- Menu -->
    <string name="modes">Modos</string>
    <string name="puntuation">Puntuacion</string>
    <string name="others">Otros</string>
    <string name="freeMode">Modo libre</string>
    <string name="guidedMode">Modo guiado</string>
    <string name="profesorMode">Modo profesor</string>
    <string name="yourProgress">Tu progreso</string>
    <string name="ranking">Ranking</string>
    <string name="aboutUs">Sobre nosotros</string>
    <string name="logOut">Cerrar sesión</string>

    <!-- Playa La Arena -->
    <string name="gameLaArenaHondartza">Playa de la Arena</string>
    <string name="playLaArenaHondartza">Jugar</string>
    <string name="cardsMatch">Correcto!</string>

    <!-- Hermita -->
    <string name="gameHermitaDePobeña">Hermita de Pobela</string>
    <string name="nextHermita">Siguiente</string>


    <!-- Fundicion -->
    <string name="gameFundicion"></string>

    <!-- Castillo Muñatones -->
    <string name="gameCastilloMuñatones">Castillo de Muñatones</string>

    <!-- Itsaslur Ibilbidea -->
    <string name="gameItsaslurIbilbidea">Paseo de Itsaslur</string>

    <string name="waiting">Esperando</string>
    <string name="waitingExplanation">Hay que esperar a que el profesor termine de dar la explicacion</string>
    <string name="itsaslurQ1">Por donde hemos entrado al paseo?</string>
    <string name="itsaslurQ2">Que hemos visto en el paseo?</string>
    <string name="itsaslurQ3">Que hemos encontrado a la mitad del camino?</string>
    <string name="itsaslurQ4">Donde podemos darnos un baño?</string>
    <!-- San Juan gaua-->
    <string name="gameSanJuan">San Juan gaua </string>
    <string name="explanationSanJuan">San Joan gaua urteko gaurik laburrena bezala ezagutzen da, nahiz eta, egia esan, gaur egungo benetako data ekainaren 21a izan, udako solstizioa noiz ospatzen den. Kristautasunak egin zuen egokitzapenak azaltzen du ez datorrela bat udako solstizioarekin. Gaur gauean San Joan Etxeekin ospatuko da, suak dena erretzen du, sua desiratzen da eta udako ongietorria egingo da. Egun magikoa izateaz gain, izpiritu txarrak uxatzea edo gertatu diren gauza txarrekin apurtzea.
Antzina, su hauek eguzkiari indar gehiago emateko eta horrela argia luzatzeko asmoz pizten ziren. Antzina, jai pagano gisa ospatzen zen, eguzkia jainkotzat hartzen baitzen. Kristautasunaren etorrerarekin, ospakizuna aldatuz joan zen, baina ez du inoiz bere esentzia galdu. Gaur egun, tradizioa eta erritualak nahasten dira, eta bakoitzak nahi duen bezala ospatzen du, suaren inguruan dantzan, gainetik salto eginez, gauaz gozatuz.
Data honen jatorria San Joan Bataiatzailea jaio zen eguna da, bere aita Zacariasek su bat piztea agindu baitzuen semearen jaiotza iragartzeko.
Muskizen, garrantzi handia du 22: 30ean geltokian hasten den zuzien jaitsierak. Ondoren, 23: 30ak aldera, su artifizialak hasten dira eta ondoren berbena bat. Gau horretan Muskizera hurbiltzen diren pertsonek zuziak pizten dituzte Petronorreko biltegi zaharrera arte, txistulariekin batera, eta gero zuziak San Jorgeko sutara botatzen dituzte.
</string>
    <!-- Pantalla felicitacion-->
    <string name="congratulations1">¡Lo hiciste, amigo!</string>
    <string name="congratulations2">Has resuelto el desafio</string>
    <!-- Pantalla felicitacion-->

    <string name="Continue">Continuar</string>
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="puente_romano_enunciado_1">El Pobaleko zubi erromanikoa El Pobaleko burdinolarantz doa, Barbadun ibaiaren gainean. XIII. mendean eraiki zen, eta Muskiz zen herriko zubirik zaharrena.</string>
    <string name="puente_romano_enunciado_2">Muskizeko erdigunetik Barbadun ibaia igarotzen zen, eta, beraz, zubi bat eraiki behar izan zuten herritik arazorik gabe mugitu ahal izateko. Horri esker, Galdames eta Sopuertatik Muskizera pasatzen zen jendea. Zubi hau beharrezkoa izan zen arazo demografikoengatik.</string>
    <string name="puente_romano_enunciado_3">Zubia harrizkoa da. Arkuzko bi begi zituen, baina gaur egun bat dauka, Karlistaldietan bestea hondoratu egin baitzen, eta horren ordez hormigoizko pasabide bat eraiki da gaur egun. Gutxi gorabehera bi metroko zabalera du eta ez du babes-hormarik. Zubia ez erortzeko, zutabe handi bat eraiki da. Gaur egun ere bertatik pasa daiteke, baina ez da aspalditik erabiltzen.</string>
    <string name="puente_romano_preg_1">Zein mendetan eraiki zen Pobaleko zubi erromanikoa?</string>
    <string name="puente_romano_preg_2">Zer ibaik zeharkatzen du zubi hau?</string>
    <string name="puente_romano_preg_3">Zertarako eraiki zen zubi hau?</string>
    <string name="puente_romano_preg_4">Zerez dago zubia eraikia?</string>
    <string name="puente_preg_1_res_1">III. Mendean</string>
    <string name="puente_preg_1_res_2">XIII. mendean, Muskizko zaharrena izan zen</string>
    <string name="puente_preg_1_res_3">XX. Mendean</string>
    <string name="puente_preg_2_res_1">Barbadun ibaia</string>
    <string name="puente_preg_2_res_2">Nerbioi ibaia</string>
    <string name="puente_preg_2_res_3">Kadagua ibaia</string>
    <string name="puente_preg_3_res_1">Dekorazio gisa eraiki zen</string>
    <string name="puente_preg_3_res_2">Animaliek alde batetik bestera pasa ahal izateko</string>
    <string name="puente_preg_3_res_3">Galdames eta Sopuertako pertsonak Muskizera igaro ahal izateko</string>
    <string name="puente_preg_4_res_1">Egurrez</string>
    <string name="puente_preg_4_res_2">Harriz</string>
    <string name="puente_preg_4_res_3">Burdinez</string>
    <string name="reiniciar_juego">Reiniciar</string>
    <string name="jugar">Jugar</string>
</resources>